\documentclass[12pt, letterpaper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{enumitem, amsfonts, indentfirst, float, amsmath, cancel, graphicx, float}

\graphicspath{ {./images/} }

\title{%
  Lista de Exercícios 1\\
  \large CI1210 - Projetos Digitais\\
  \large Prof Dr. Daniel Alfonso Gonçalves de Oliveira 
}
\author{Vinícius Mioto - GRR20203931}
\date{05/10/2021}

\begin{document}
    \section*{Registrador 4 Bits}

    \begin{figure}[H]\label{fig:reg1}
        \center
        \includegraphics[width=13cm]{reg1.png}
        \caption{Registrador 4 Bits}
    \end{figure}

    \newpage

    Implementação no Digital

    \begin{figure}[H]\label{fig:dig1}
        \center
        \includegraphics[width=8cm]{dig2.png}
        \caption{Registrador Digital 1}
    \end{figure}

    Nesse circuito percebi que os registradores gravam o valor das entradas $D$ quando o \textit{clock} sobe, mantendo esse valor em $Q$ até que $D$ seja alterado antes de uma nova subida do relógio.

    \newpage

    \section*{Registrador 4 Bits com Reset}

    \begin{figure}[H]\label{fig:reg2}
        \center
        \includegraphics[width=13cm]{reg2.png}
        \caption{Registrador 4 Bits com Reset}
    \end{figure}

    \newpage

    Não tenho certeza se consegui implementar esse circuito de maneira correta no Digital...

    \begin{figure}[H]\label{fig:dig2}
        \center
        \includegraphics[width=8cm]{dig1.png}
        \caption{Registrador Digital 2}
    \end{figure}

    As saídas $Q$ guardam os valores de $D$ na subida do \textit{clock}, mas não é possível alterar as saídas com o \textbf{valor 1} até que $R$ seja pressionado \dots

    \begin{itemize}
        \item Esse é o funcionamento correto do circuito descrito nos slides?
        \item Ou os \textit{flip-flops} utilizados não são os corretos?
    \end{itemize}
    
    \begin{figure}[H]\label{fig:ff}
        \center
        \includegraphics[width=8cm]{ff.png}
        \caption{Flip-Flop D-AS}
    \end{figure}

    Acredito que o mais perto que consegui chegar da implementação foi com esse \textit{flip-flop}.

    \begin{figure}[H]\label{fig:dig3}
        \center
        \includegraphics[width=8cm]{dig3.png}
        \caption{Registrador D-AS}
    \end{figure}

    Esse registrador se comporta de forma semelhante ao primeiro, as saídas sempre respeitam os valores das entradas na subida do \textit{clock}, e o sinal de \textit{set} (saídas com valor 1) e \textit{reset} (saídas com valor 0) são assíncronos, não dependem do relógio. 

    \begin{itemize}
        \item Existe alguma forma de impedir que \textit{set} e \textit{reset} estejam ligados simultâneamente?
    \end{itemize}

\end{document}